% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfSio}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO2},matiere={[U3] Durée : 1 heure},typedoc={DS},numdoc={1},titre={DS01.Boole.Graphes},mois=Lundi 14 Octobre]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

%divers
\usepackage{wrapstuff}
\usetikzlibrary{shapes}
\tikzset{sommet/.style={draw,circle,thick,minimum size=16pt,font=\large\sffamily,text=blue}}
\tikzset{arete/.style={thick}}
\newcommand\tknode[3]{\node[sommet] (#2) at (#1) {#3} ;}
\newcommand\tkline[3][]{\draw[arete,->,>=latex] (#2) to[#1] (#3) ;}
\newcommand\tklinep[4][]{\draw[arete,->,>=latex] (#2) to[#1] (#3) node[midway,sloped,font=\large\sffamily] {#4} ;}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo=\faGraduationCap,type=DS,swap}
\part{Calcul booléen, graphes}%<maincolor=TitreMarron,logo=\faGraduationCap,type=\DonneesTypeDoc,swap>

\medskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Points/7]%exo1
On considère un graphe orienté à 6 sommets, notés A, B, C, D, E et F, défini par la table des successeurs suivante :
\begin{center}
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=11cm,colspec={l*{6}{X[c]}},cells={font=\sffamily},row{1}={lightgray}}
		\textbf{Sommets} & A & B & C & D & E & F \\
		\textbf{Successeur(s)} & B & D, E & A, D & A, E & F & B
	\end{tblr}
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item Dessiner ce graphe et donner sa matrice d'adjacence M.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Donner la matrice $M^2$.
		\item En déduire le nombre de chemins de longueur 2 reliant B à F.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la matrice $M^6$ à l'aide de la calculatrice.
		\item Donner le coefficient  placé à l'intersection la 4\up{e} ligne et de la 2\up{e} colonne de $M^6$. Interpréter la valeur de ce coefficient en termes de chemins et donner la liste de ces chemins.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Points/6]%exo2
À l’occasion de la mise sur le marché  de son nouveau produit, une entreprise décide de lancer une campagne publicitaire sur Internet. Celle-ci vise les individus qui correspondent aux conditions suivantes : 
\begin{itemize}[leftmargin=*]
	\item avoir un âge compris entre 25 et 40 ans et être connecté au moins 2 heures par jour à Internet ;
	\item avoir moins de 25 ans ou plus de 40 ans et avoir acheté au moins 2 jeux vidéo dans les 6 derniers mois ;
	\item être connecté moins de 2 heures par jour à Internet et avoir acheté au moins 2 jeux vidéo dans les 6 derniers mois.
\end{itemize}
On considère les variables booléennes $a$, $b$, $c$ représentant les propositions :  
\begin{itemize}
	\item $a$ : « avoir un âge compris entre 25 et 40 ans » ;
	\item $b$ : « être connecté à Internet pendant au moins 2 heures par jour » ;
	\item $c$ : « avoir acheté moins de 2 jeux vidéo pendant les 6 derniers mois ».
\end{itemize}

\begin{enumerate}
	\item Écrire l’expression booléenne A qui traduit les conditions à remplir par un individu pour être concerné par la campagne publicitaire.
	\item Simplifier cette expression puis traduire par une phrase cette expression simplifiée.
	\item Un individu qui a 30 ans et qui se connecte à Internet moins de 2 heures par jour sera-t-il visé par la campagne publicitaire ? Justifier avec précision.
	\item Déterminer l’expression booléenne $\overline{A}$ qui traduit le fait qu’un individu ne sera pas concerné par la campagne publicitaire.
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\medskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Points/7]%exo2
On considère le graphe simple orienté $\mathscr{G}$ représenté ci-contre.

\begin{wrapstuff}[r,leftsep=1.5em,rightsep=1em]
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
		%LABELS
		\tknode{1,6}{A}{A}
		\tknode{7,6}{B}{B}
		\tknode{7,3}{C}{C}
		\tknode{1,3}{E}{E}
		\tknode{4,1}{D}{D}
		%ARÊTES
		\draw[thick,->,>=latex] (A) -- (B) ;
		\draw[thick,->,>=latex] (A) -- (E) ;
		\draw[thick,->,>=latex] (A) -- (D) ;
		\draw[thick,->,>=latex] (B) -- (E) ;
		\draw[thick,->,>=latex] (C) -- (E) ;
		\draw[thick,->,>=latex] (D) -- (C) ;
		\draw[thick,->,>=latex] (E) -- (D) ;
	\end{tikzpicture}
\end{wrapstuff}
%
\begin{enumerate}
	\item Déterminer la matrice d’adjacence $M$ du graphe $\mathscr{G}$.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Existe-t-il des chemins de longueur 2 ? 3 ? 4 ? Justifier et donner leur nombre.
		\item Donner la liste des chemins de longueur 3 issus de A.
		\item Citer un chemin hamiltonien.
	\end{enumerate}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la matrice $\widehat{M}$, matrice de la fermeture transitive du graphe.
		\item Que signifie le coefficient situé ligne 3 et colonne 4 de la matrice $\widehat{M}$?
		\item Représenter le graphe $\widehat{\mathscr{G}}$, fermeture transitive du graphe $\mathscr{G}$.
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\end{document}